運輸署屎橋觸怒居民 「墓穴群」防聚賭 邪住友愛邨

2018年08月29日

運輸署屎橋觸怒居民
「墓穴群」防聚賭 邪住友愛邨

友愛邨愛廉樓下空地新建「墓穴群」，街坊大為反感。簡明恩攝

【大吉利是】

【本報訊】政府工人最近在屯門友愛邨輕鐵路軌旁空地以岩石堆砌4件半球體及長形「作品」，造價20萬，形狀似山墳，街坊表示不安。有區議員估計因去年向運輸署反映該處聚賭問題嚴重，有關部門疑未有諮詢區議會之下想出「妙計」，砌石堵塞空地以解決問題，但「墓穴群」卻引來各方批評，保育人士何來更在fb發帖文：「請各位幫手打去1823問下有冇人知道近期為何流行周圍建山墳？」

記者：簡明恩

現場是友愛邨愛廉樓對開、友愛休憩處與輕鐵路軌之間的長形空地，面積逾20米長、5米闊，一部份位處皇珠路橋底，較為僻靜幽暗，疑因此成為聚賭黑點。現場豎立路政署的工程告示牌寫着上址正進行砌石工程，由7月12日開始，預計今日竣工。

該長形範圍的盡頭已用岩石砌了兩個直徑約兩米、高1米的半球體石屎，以及兩個體積較小的長方形石屎；除了該4個岩石物，現場尚劃了8個大圓圈，估計仍有8個半球體尚待堆砌，相信有關工程未能於今日內完成。

該處地上畫了多個圈，料工程未完成。

造價20萬 街坊：種樹仲好

居於友愛邨20年的愛廉樓互委會主席曾錦棠指，上址過去聚賭問題嚴重，聽說賭博金額「成萬蚊上落」，他近日收到不少街坊投訴，指從樓上單位望下去，半球體有如山墳，令人感覺不舒服，亦覺得不吉利，他個人希望當局停工，移除有關物體，改以鐵絲網圍封該處更經濟。

街坊對「山墳」議論紛紛，有人認為「好阻碇」，楊女士覺得半球體岩石像墳墓，「喺度住經常見到應該會有啲唔舒服！」徐小姐質疑砌石阻止聚賭的成效不大，因為賭徒可以移師別處繼續賭博，指在該空地種樹可能更好；陳同學亦有同感：「整咗都會照喺嗰度賭！」關女士指加設岩石物可杜絕聚賭是好事，但「可以整美觀啲，唔好整到咁肉酸！」舉例可由藝術家設計雕塑或藝術品。

昨日下午4時許，路政署人員及運輸署工程師到場視察，4個岩石物被人用黑膠袋遮蓋。運輸署發言人稱，早前收到屯門東南分區委員會、區議員及市民反映皇珠路橋底近友愛邨愛廉樓的位置長期有非法聚賭問題，要求採取措施，防止人群聚賭，因應上述意見，運輸署在諮詢警方及其他相關部門後，安排相關工務部門於該位置以岩石鋪砌小丘園境，以減少非法聚賭情況。

運輸署指工程於8月上旬展開，仍在進行中，預計造價約20萬元。以岩石鋪砌小丘園境的工程設計一般採用於本港的行車天橋底下，署方正與相關工務部門跟進施工情況，改善設計。

下一則
下一則
多區起完又拆 騎呢「小白象」嘥公帑

多區起完又拆 騎呢「小白象」嘥公帑

區議員斥動工前無諮詢

起黎俾班運輸處高官訓

聚賭唔報警？

考古成日考到啲唔知咩功用嘅野, 一千年後考古會唔會真係以為係咩小童墓穴群

點解唔去搞下全港第一大賭檔香港賽馬會？

你覺得人地無報？

幾好邪下班廢老

裝CCTV一見到有人賭就派人帶隊充公收錢好過啦

成件事要幾弱智先諗得出、講得出、批得出、做得出？

上次就山墳，今次就墓穴群

西狗高鐵站重大個呀

咁樣又20萬

搵人寫返幾個高官既名上去啦

聚賭有咩問題

廿萬
幾時加林鄭個名上墓碑？
我承諾每年清明同鬼節幫佢掃墓

講真咁整咪即係起埋台比人放賭具

佢起完你埋去幫佢同一眾膠官加咪得

自己幫佢加
我地年年清明同鬼節幫佢掃墓

屌 種d野養多d蚊就自然冇人聚啦

邊個柒頭諗出黎 區議員邊個

今期流行 流行興建山墳

就咁浪塊麻雀板喺頂咪又賭過

住公屋有資格嬲？